PWA 它不是特指某一项技术，而是应用多项技术来改善用户体验的 Web App，其核心技术包括 Web App Manifest，Service Worker，Web Push 等，用户体验是 PWA 的核心
**MDN**

如果应用程序满足某些要求，或者实现了一组特定的功能，例如离线工作、可安装、易于同步、可以发送推送通知等，我们就可以将其视为 PWA。

**PWA的特性**

PWA => 借助新技术具备了一些 Native App 特性 =>兼具 Web App 和 Native App 的优点。

- 可发现：可以通过搜索引擎发现；

- 可安装：可以出现在设备的主屏幕，可添加常用的 webapp 到桌面，免去去应用商店下载的麻烦；

- 可链接：可以简单地通过 URL 分享；

- 独立于网络: 可以在离线状态或者是在网速很差的情况下运行;

- 渐进式：在老版本的浏览器仍旧可以使用，在新版本的浏览器上可以使用全部功能；

- 可重入：无论何时有新的内容，都可以发送通知；

- 响应式：在任何具有屏幕和浏览器的设备上可以正常使用——包括手机、平板电脑、笔记本、电视、冰箱等；

- 安全：在用户、应用和服务器之间的连接是安全的，第三方无法访问你的敏感数据；
